---
author: bart
categories:
- Formação
- Notícias
comments: true
date: "2008-09-19T15:15:03Z"
slug: rails-summit-latin-america
tags:
- Rails
theme:
  name: twitter
title: Rails Summit Latin America
wordpress_id: 353
---

Pra quem se interessa por Ruby e em particular por Ruby on Rails (RoR), o [Rails Summit Latin America](http://www.locaweb.com.br/railssummit/) eh uma oportunidade imperdível. O evento vai acontecer nos dias 15 e 16 de outubro em São Paulo, e conta com a presença de diversos palestrantes internacionais. É também uma ótima chance de entrar em contato com a comunidade brasileira e latino americana de RoR e Ruby.

Essa foi a parte propaganda para o evento, agora vem a propaganda para mim. Meu irmão comprou o ingresso para o evento quando eles estavam com uma promoção para ingressos adiantados, e pagou 300 reais. Depois eles criaram uma promoção de 100 reais para estudante. Como a organização disse que não tem como devolver o dinheiro, eles deram 3 opções pra quem comprou antecipado mas tem direito a estudante:



	
  * ele pode transferir o ingresso antigo para alguma outra pessoa e comprar um de estudante;

	
  * ele pode dividir o ingresso dele com mais 2 estudantes; ou

	
  * ele pode desfrutar de um credito de 200 reais em serviços de um patrocinador do evento.


Eu não entendo muito bem essa historia de "não tem como devolver o dinheiro". Pelo menos neste ano ainda não tem CPMF, então bastaria eles colocarem de volta 200 reais na conta, ou devolver no cartão de credito, ou mesmo entregar em mãos. Mas de qualquer forma, pelo menos eles estao tentando ressarcir de alguma forma.

O problema é que meu irmão não conhece ninguém que esteja interessado, e também não está interessado em nenhum produto do patrocinador. Então, se alguém se interessar e quiser dividir a entrada ou comprar a entrada pelo preço antecipado, entre em contato comigo e a gente tenta ajeitar isso.

Vale lembrar que o preço (mesmo o de 300 reais) é muito barato pelo retorno que traz: palestras de altíssima qualidade, contato com gente interessante e ainda contando com almoço e coffee breaks. Queria eu estar no Brasil nesses dias!
